【專訪】林超英：如果我係秦始皇管香港，我禁咗冷氣佢！

九月尾的下午，天氣依然非常熱。這天下午來旺角訪問前香港天文台台長林超英，氣溫達 31°C ，就算行幾步路也身水身汗。

一見到記者，安坐在辦公室的林超英就問：「要唔要開冷氣呀？睇你好辛苦喎！」的確，記者「滴緊水」幾乎褲都濕埋，但心想林超英不是堅持不開冷氣，更與環境局局長黃錦星鬥低電費嗎？所以禮貌但少少無奈地回答：「坐低就會涼㗎喇。」他心知記者在想甚麼，便說：「唔係個個都頂得順嘅，我哋睇吓幾多度先再決定開唔開。」一看那個有點歷史的酒精溫度計， 29°C 有多，林超英立即跑去開冷氣。事實上，辦公室早已下了直簾開著風扇，西斜下根本一點陽光也照不進來，確實已比室外涼得多。

林超英立即解釋，自己關心環保，但並非「環保塔利班」，有需要都會開冷氣，只是大家要考慮的是「應用則用」。

等政府負責任搞環保，林超英形容「死得喇」，但個人層面又可以點緩減氣候變化？記者問他如果要選 3 個個人最有效且可實踐的減碳行為，林超英劈頭就說：「如果我係秦始皇管香港，我禁咗冷氣佢！」語氣似足「環保塔利班」，但他補充禁止之前有很多前提工夫要做，例如給予時間建築物規格要有促進自然通風的設計，亦要避免太多陽光入屋。

第二則是吃在地、時令、新鮮食物，用多一點在地製造的食物與用品，「不要夏天要吃冬天菜」，同時不要浪費食物或太咀刁只吃整條菜的一部份。第三才是「買少啲」，林超英強調：「買少啲嘢唔等於洗少啲錢，鬼佬有句說話叫 “Buy less buy better” ，用同樣嘅錢買啲襟嘅嘢用好多年，好過你年年買一啲好快爛嘅嘢！」他又指，買少啲亦有多些時間陪伴至親，不用常常購物，對自己生活快樂都好。這好像是每個人都聽過的事，但很少人能夠做到。

CLS
唔好意思幫我入嚟睇睇好嗎
[警世post] 終結失敗循環 面對獨裁絕不妥協

原來佢都知禁冷氣係暴政

世界冧都唔關我事，總之山冷氣唷

如果全世界一齊禁冷氣。我覺得冇問題

區域供冷系統, 我支持禁咗"氣冷型"冷氣,用冷水去排壓縮機熱先正

北極熊同海龜關我撚事

咁係咪同時全民便服小背心？

香港膠官有無正常人

有撚所謂咩
最好個個開日日開時時開
世界快啲滅亡
芝麻國一齊陪葬

再一次証明，左翼思想很容易變成暴政。

二十度，日本人穿浴袍撥扇；火山專家在瘋狂焗桑拿。
三十度，美國人開冷氣機；火山專家在太陽下打邊爐。
四十度，英國人在車子熱死了；火山專家在車子後座做劇烈運動。
五十度，泰國人在市內裸奔；火山專家試穿長袖毛衣。
六十度，阿拉伯人瘋狂喝冰水；火山專家寫意地喝熱咖啡。
八十度，非洲人躲在雪櫃裡；火山專家改穿短衫短褲，等待真正的夏天到來。
一百度，水份完全蒸發，大量動物被活活熱死；火山專家覺得要稍為補充水份。
一千度，熔岩淹沒都市，建築物被高溫融化；火山專家終於說：『老天，外面好熱！』
林超英：『要唔要開冷氣呀？』

你政府d office 凍撚到仆街喎
又唔見你屌柒林鄭

離地撚, 咁講環保又唔見貨櫃碼頭d倉睇下
一板貨已經用成卷膠

如果我係秦始皇，我會禁埋風扇

秦始皇焚書坑儒喎
燒書咁撚大煙搞到空氣污染
你唔譴責不突止仲要想做佢個位
shame on you

本來早兩日開始入秋有涼意
不過尋晚都特登開番冷氣瞓

全世界一齊禁，可能有dd用，但淨係禁香港而唔禁嗰d人口大國，咁就係on9行為

標題撚

希望禁左NGO office既冷氣先